البنتاغون: سنتصرف إذا نشرت طهران إس-300 الروسية على أراضيها
 أعربت وزارة الدفاع الأمريكية الثلاثاء أغسطس آب عن قلقها من احتمال توقيع صفقة بين روسيا وإيران تقضي بتوريد موسكو منظومات إس الصاروخية لطهران وقال المتحدث باسم البنتاغون بيتر كووك في مؤتمر صحفي نحن لا نرى في ذلك تطورا إيجابيا لدى وزارة الدفاع والرئيس باراك أوباما إجراءات للتصرف في حال نشرت هذه المنظومات في إيران وتابع المتحدث قائلا نحن جادون بشأن أمن حلفائنا في المنطقة وأنا لن أطيل في الحديث عن إجراءات الرد من قبل وزارة الدفاع ولكننا نراقب الوضع وعموما نحن نؤمن بقدراتنا دون ذكر المزيد من التفاصيل وكان المتحدث باسم الخارجية الأمريكية جون كيربي قال في وقت سابق إن بلاده تتحقق مما إذا كانت صفقة روسية محتملة تبيع فيها موسكو منظومة إس لطهران ستتعارض مع العقوبات التي فرضتها على إيران  إنترفاكس